【東京奧運】主場館掘出逾百副人骨，料屬江戶時代，或設收藏庫助研究

(明報製圖/Getty Images)

體育
2019年11月9日星期六
【東京奧運】主場館掘出逾百副人骨 料屬江戶時代 或設收藏庫助研究 (16:30)

東京奧運主場館「新國立競技場」正在趕工興建，不過當局昨日證實，場館動工前曾挖出187具人骨，估計來自江戶時代，現時由國立科學博物館保存。而日本政府亦計劃增設人骨收藏庫，以助日後研究當時的生活狀况。

明年奧運及殘奧會的主場館位於東京新宿區，鄰近明治神宮外苑；前身國立霞丘陸上競技場於2015年拆除，重建成新國立競技場，預計本月底落成。東京都當局昨日向傳媒透露，在2013至2015年前期勘察時，在競技場及附近地底發現187具人骨，年齡層由嬰兒及至老年人。由於該處於1732至1919年曾是寺廟及墳地，東京都教育委員會估計是江戶時代被埋的屍體。

東京奧運主場館「新國立競技場」於今年7月施工期間。(Getty Images)

而東京都內其他奧運工程現場，至今發現近1000具人骨；專家指這些人骨屬重要研究對象，有助了解當時的生活狀况，盼政府能好好保存。而日本文化廳在明年度預算中，也列入增設人骨收藏庫的項目。

又一個日本仔亂葬崗

綠帽兄